---
title: >-
    شمارهٔ ۷۰۶
---
# شمارهٔ ۷۰۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من روشن روان غافل به زندان بدن رفتم</p></div>
<div class="m2"><p>کشیدم آتشین آهی، چو شمع از خویشتن رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گران جان نیستم در گلستان چون سرو پا در گل</p></div>
<div class="m2"><p>سبک روحانه چون باد بهاران از چمن رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نشد بال و پر پروانه ام گرم از تف شمعی</p></div>
<div class="m2"><p>بساط زندگی افسرده بود، از انجمن رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کشند آزادگان وادی قدس انتظارم را</p></div>
<div class="m2"><p>وداعی ای گران جانان آب و گل که من رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به ناکامی نشستن هم حزین اندازه ای دارد</p></div>
<div class="m2"><p>به صد حسرت ز کویت رفتم، ای پیمان شکن رفتم</p></div></div>